保暖內衣係咪u記排第一？

保暖內衣係咪u記排第一？

baleno

Baleno

Very warm

Beleno

踏入寒冬，不少市民都會穿著一件保暖內衣打底。消委會測試市面上20款保暖內衣樣本，其中15款為日常內衣，包括Uniqlo HEATTECH、雞仔嘜、馬莎、Baleno、Giordano和Bossini的保暖內衣樣本，及5款運動或戶外活動底層衣，包括mont-bell、The North Face及Columbia，比較其保暖程度、排汗速度及耐用程度等等。

結果發現，在15款日常內衣樣本中，「Baleno」的保暖度最高，惟較易起毛球。洗濯前平均保溫值(clo)為0.23，而洗濯後的平均保溫值(clo)為0.26。在樣本中檢出微量游離甲醛，消委會建議大家將內衣清洗一次才穿著。

有不少市民都擔心洗得多會影響保暖程度，是次報告則發現大部分樣本洗濯30次後，保暖程度沒有減弱，有部分樣本如雞仔嘜、Bossini、Uniqlo，洗濯後的保溫值反而增加。

Baleno平d又暖d

Giordano舊年

bale no

montbell

U記著幾次wear到鬆晒，有冇邊隻唔係咁

U記test果隻唔係ultra warm。ultra warm超暖

Wed’ze